教協認為現時社會氣氛急劇惡化 發動本周全港罷課

教協認為現時社會氣氛急劇惡化 發動本周全港罷課

2019-06-12 HKT 16:36
分享工具 facebook twitter
教協宣布發動本周全港罷課。

教協發聲明說，政府不惜一切硬推惡法，立法會主席梁君彥不斷加開會議配合政府，做法必須譴責。

另一方面，現時有大批市民於金鐘一帶聚集，教協強烈要求警方克制，並強調警方使用過分武力，將令市民和政府的關係推進深淵。

教協認為，現時社會氣氛正急劇惡化，決定宣布發動本周全港罷課，呼籲大專院校仍有課堂的教師配合罷課，並提供日後補課安排；又呼籲中學教師與校方商討，訂出罷課具體安排；小學教師回校罷教，在課堂上向學生解釋事件；而幼稚園及幼兒園教師則要緊守崗位，照顧年幼學童。

教協呼籲校方理解罷課罷教是重要決定，希望支持校長和教師的選擇。家長可以自行決定是否讓子女回校。

I can do it all year

場外應繼續三罷

推